巴西總統赴G20 隨行軍官竟私運39公斤毒品上機被逮

2019-06-27 10:46
〔即時新聞／綜合報導〕真離譜！巴西總統雅伊爾·波索納洛（Jair Bolsonaro）赴G20峰會，隨行的一名巴西空軍軍官竟然攜帶39公斤的古柯鹼上機，被捕消息震驚巴西代表團。

綜合外媒報導，巴西國防部事後聲明表示，6月25日星期二，這名軍官在西班牙塞維利亞被捕，當時他正與一架將飛往大阪的備用機一起。據《CNN》底下的《Record TV》指出，這名官員確定是38歲的軍士官席爾瓦·羅德里格斯。

乘坐另一架飛機的總統雅伊爾·波索納洛，週二晚間在推特上對這起事件作了簡短的回應，他表示，將要求國防部跟西班牙當局合作，如果該軍官確實有罪，他將接受法律的審判。巴西副總統密爾頓·莫勞（Hamilton Mourao）週三（26日）在巴西告訴記者，表示該軍官是「老練的毒販」，考慮他攜帶古柯鹼的量，並不是自己用這麼單純。

根據《Record TV》報導，該名軍官目前被關押在西班牙，並沒有保釋。

巴西軍官偷運白粉，中國軍官偷運奶粉（大家都係白色粉不用分那麼細）